同大家講吓美國示威究竟為乜同示威者去 Target 偷野又為乜

啱啱開會同一堆美國同事討論緊香港同美國近況，會議後一個黑人同事 send 咗條 link 講點解死一個人會爆到咁大，或者大家做 twitter 任割 looters 前可以了解吓。

條片有啲長，而且用英文，我講少少重點…
爆到咁大唔係因為死一個人，而係黑人一直都係二等公民，受到各種差別待遇。
例子一
Amy Cooper

例子二
Ahmaud Arbery

上面兩個係近期比較多人知嘅例子，但係無上報嘅事例非黑人嘅你又知幾多？設身啲諗就好似香港示威者成日俾狗跪頸俾狗咬仲有各種各樣言語肢體性暴力，報紙會報嘅同你知道嘅同你唔知道嘅係咩比例我地大家心裡面大概都有個數字。George Floyd 一事就好似有個手足喺你面前俾狗咬死咗咁。咁講大家會唔會更加感受到？

另一個片裡面重點講點解要去 loot Target。應該話點解唔去 loot Target。偷野唔啱？犯法？Target 無辜唔應該搞佢？片裡面講法係，點解唔啱點解犯法點解無辜就唔應該搞其實都係因為一個 social contract。簡單講，喺一個文明社會上我選擇去守某些規則以換取我以外嘅人去守某些規則，尼個係我同社會嘅一個合約，一個我一踏入被會就被逼簽嘅 agreement。而加對黑人黎講，其實社會一直無律守社會一方嘅合約條款，咁點解佢地要再同你守個合約去唔偷野唔犯法唔搞無辜嘅 Target？尼個講調未必說服到你，但係或者你會更加明白 Why loot Target 背後個 Why not。

BTW，同事話宣報咗 23:00 後宵禁，唔知係全國定一個地區呢…

但個Amy真係口震震聽落真係好驚

咁啲looters同班racists有咩分別？
大家都冇守social contract

順帶一提，親身經歷，同美國人講美國仲有白警佢反應就好似我同你講香港有白警咁，難聽過粗口。雖然佢地警察會為咗哀悼死者而跪，但係明顯有部份美國人都係唔收貨。佢地嘅問題亦唔止係警暴，仲有個制度。尼點同香港其實真係有啲似。

lm

佢地抗爭Ok，後期比共產國際搞臭左件事

講咁多去justify
客觀事實係有nigga 去劫neighbours 間舖去打路過呀婆打無辜白人，唔講唔知以為佢哋玩黑人至上主義清洗白人

咁唔鍾意why not 返非洲？

好耐無聽人講過「共產國際」e四隻字啦
中華蘇維埃

我諗你睇片會比我講得更加好，片 11:00 分左右會講。大意其實係喺黑人角度諗，黑人一路有遵守過個 social contract，但係一直被社會 loot 緊佢地，反正社會一直違約，自己點解仲要去守自己同社會嘅合約？好似你俾錢租樓住，但係房東唔俾你住，咁點解你重要去俾錢？如果問點解去 loot Target，咁同時亦要公平咁問點解社會要 loot 黑人嘅 dead body 咁囉。

個人認為兩邊都無所謂嘅正義，我唔支持佢去 loot，但我理解。

well，都係果句，個 rationale 係對家破壞 social contract 同你玩 no rule 咁咪大家一齊做野人囉…

重申，我都好難係話我支持，但係佢地角度大概係「既然我無被法律所保護，咁點解我要去守法？」

換個角色諗吓如果香港變成一國一制你移民去澳洲俾人排華叫你返去你嘅香港市你點睇？而且仲有好多黑人其實係土生土長嘅美國人，無所謂「返去」非洲

俾人排華…咁咪係咎由自取囉⋯⋯邊有得怪人㗎

我嘅理解排華嘅意思係…華人做咗唔好嘅嘢俾人排斥⋯⋯

土生土長嘅黑人美國人，咪唔好返囉，講緊係唔鍾意美國嗰班黑人

其實連登部份人成世係香港無接觸過黑人就唔好力架前力架後 睇完網上啲人9up然後吸收哂當自己意見 然後變得更偏激週圍講
呢啲唔係真知灼見只係人云亦云

其實片中兩個例子我第一次接觸係喺 Reddit / Twitter 度，你要以為我淨係睇完一條片無做 research 無諗野就岀 post 我都無辦法。同埋，上面影片論點以外講嘅野亦唔只係一兩個同事嘅睇法，不如你自己去 reddit public freak out 睇吓啲 comment 講咩或者同你啲美國同事傾吓偈然後發表吓你戓者佢地嘅真知灼見？